【一文睇清】澳洲優待香港人簽證措施

總理辦公室今日發出新聞稿，簡單列明了措施受惠的人士、如何受惠：

留學生簽證

目前和將來的香港留學生，畢業時可申請5年的畢業生簽證，5年後有途徑申請永久居留權。
已畢業兼正持有畢業生簽證的人士，可申請延長畢業簽證，由今日起計加多5年，完結後有途徑申請永久居留權。
到偏遠地區校園讀書的留學生，繼續可在畢業3年後，有途徑申請永久居留權。
臨時技術簽證

目前持有臨時技術簽證的香港人，可申請額外居留5年，之後有途徑申請永久居留權。
將來持有臨時技術簽證的港人，符合以下條件便可申請5年簽證：
──職位在技術職業清單內，並符合勞力市場測試要求；或
──合資格參加優才Global Talent臨時簽證計劃，這類簽證是給予年薪高於15萬3,600元、具出眾才能及獲僱主擔保的人。
將來持有臨時技術簽證的港人，亦在5年簽證完結時，有途徑申請永久居留權。
吸納最有前途人士

政府會透過優才計劃（Global Talent）和商業創新及投資計劃（Business Innovation and Investment），吸納香港最有前途的人士。這兩項計劃均有永久居留權。
這些計劃會優先處理港人申請，並有一名優才計劃審核官員專門處理港人申請。
吸納生意

政府會推出新措施，來吸引香港的出口商到澳洲。除了經濟誘利外，政府亦會向這些生意的香港骨幹成員，提供永久居留的途徑。政府特別針對目前計劃將總部撒出香港前往民主國家的企業。

澳洲當局未今未解釋何謂「有途徑申請永久居留權」，本台正就此向內政部查詢。

與其話未解釋
不如話故意模糊化
保留最終解釋權

留名⋯⋯英文唔得，出曬事

其實香港人不嬲都有途徑申請澳洲永久居民

重點係佢個有途徑係咩意思

澳洲:我地會提供途徑比香港人
現實:途徑門檻係高到仆街 90%都申請唔到

同埋香港大把大陸新移民
咁澳洲點分佢哋係真港人定奶共/紅三代？？？？？？

會唔會係喺個有途徑申請入藉果到有背景審查？

畢業後可以留5年, 唔駛搞working visa, 咁你容易搵到正職好多, 基本上住夠5年係可以攞PR, 之後再入藉澳洲

吸引香港學生去澳洲讀書, 賺你3年學費生活費, 啱屋企冇BNO去唔到英國, 又或出嚟做咗幾年嘢想去讀2年master, 又唔想去英國嘅後生仔

至於專材就冇乜幾多人啱, 除非你係醫生護士物理治療師之類

唔洗識
因為唔打算分
佢又冇假定唔係香港出世就係間諜

你知道大把有錢紅二代有香港特區passport

too shit policy

呢個真.
而家都講緊要求95-100分左右
你基本面得70分, 追極都追唔到

呢個plan應該唔打算分
淨係諗住收人材
不過我諗基本政治審查就一定有

重要你要係相關技能科目

你估佢地同中國真係有仇？
係得香港人先會咁執著人地會唔會收藍屍

暫時未講住夠5年會點， 唔好諗住包生仔

擺到明係收有錢人或者係可造之才 喺嗰邊讀緊書同啱啱畢業嘅五年後上唔到位一樣冇得留低 暫時睇黎真係得英國真係幫到班BNO 跟住睇下楓葉國會點做

bno一開始都係話有途徑，之後好多人話要行番t2或者其他現有visa, 呢家係近乎無條件留5年pr. 今次睇下澳洲政府個途徑係點演繹

you said right

好似廢廢地咁

又要想走又唔想益人 但係班狗官家屬全部揸外國籍就唔理 兒登狗

去養袋鼠

咁淨係得英國有責任無條件收人嘅

仲要喺97前香港出世嘅人

唔係話5年後有途徑申請永久居留權?

途經好大機會跟過依家標準

佢每年都變，真係任佢玩。
你五年前個職業仲係上面，五年後已經可能完全無左。

其實人地都講左 啲香港人係都要人地響晒出黎 至撚大獲係追殺澳洲果班又唔係去....害死晒有決心果班
正一豬隊友...死不足惜

全部tr都有途徑申請pr架啦

咁好正路, 唔通你畢業5年後仲係part time送外賣都畀你攞PR?

咁本身有資格申請到pr點都申請到
比多五年都無用

連紐西蘭人都要行nz stream先有pr,
香港人？？

除非你兩公婆都係專業人士仲要IELTS有straight 7 唔係嘅話就算夠分過門檻都有排未輪到你過到去澳洲 依家呢個做法對本身打算去澳洲嘅人直情係賣大包啦

心水清

呢樣最慘
好多人因為咁留唔到
結果個個去啲最穩陣嘅職業
結果推到個分高到癲

對我黎講 個重點5年temp visa都要employer sponsor 同埋係regional
變相都係唔關我事

澳加都係搶晒d優才
冇技能又冇bno班後生要努力d先得
睇下有冇國家可以救到佢地走

其實我覺得某程度上係好事，因為唔寫到咁死先有空間喺最後關頭parng走藍絲，當然亦有可能係佢未諗好details

有政治背景審查咪得囉

畢業後5年包有PR?澳洲冇包過wor

153k AUD

到時可以報串

澳洲大學畢業Temporary Graduate visa, 視乎學歷資格一般可以留2年至4年, 而家畀你香港人留5年搵份正職, 你冇正職冇咁上下收入, 點申請到PR?

推 抗爭Mind Map #快閃文宣 #馬格尼茨基人權法 #流亡政府 #特區免簽地位 7.11-12 初選 #黃色經濟圈

留意返485係冇pathway to PR
要pr都係要189 190 491
多5年唔會夠分

我諗條文未完全寫好，所以先話係pathway

唔想益藍絲有咩問題呀？藍絲咁撚愛國走乜撚呀

果啲已經入左藉既咁你有咩高見呀？

5年後要咩條件先可以變PR先
淨係留夠5年就得？應該冇咁著數

有朋友英文oral考試要達95分至批居留權，唔知係咪真？

見到佢個occupation list有我個skill, 同埋有個叫482 既visa, ielts 只係要5分？有冇睇錯

變左好似新款低價投資移民

入左籍大曬呀 咁香港回雞芝麻 已經係芝麻不可分割嘅一部分 兒登狗又咁想獨辣

我情願放生幾個藍換最多黃絲走到
都唔想為咗佢地要全部黃絲一齊死

未有新pathway
暫時得EOI
visa 189 190 491

we apply the Full time jobs in Australia very difficult which is a problem

其實咁早講埋有pr
一定俾人屌死
所以一開始講到含糊d
後尾靜靜雞加返仲好

係咪講緊會計呀？

其中之一啦

台灣個招，低調幫以防民意反彈，同時用不確定性隔一隔冇必要幫既藍絲。

BNO同澳洲都係比5-6年時間暫居
會唔會佢地預計5、6年可以打爆中共
咁香港人就可以番去香港
利申9up

冇睇錯
482係temp Visa 黎
留5年係比機會你拎分
No pathway to pr

聽講澳洲讀書d香港人都係圍威喂
英文水平較英美留學嘅差d, 唔知係咪?

識個澳洲返嘅英文水平真心麻麻

入左藉唔係大晒，咁你有咩高見呀，連登五毛？

你話不可分割就係架啦咩？咁外國仲乜淨係畀香港人lifeboats唔畀埋中國呀，智撚障
邊個咁撚on9鍾意收匪諜呀，講嚟聽下啦

其實scomo 一開波係話參考bno做法
我諗一樣5年就無條件pr

但揾工條件會唔會係唔可以係melbourne/sydney 要你去偏少少既地方

其實最應該係學皇家警察咁查3代
一查到有野就可以唔批

今朝唔係話剩係比係澳洲果萬幾名港人受惠咩?
宜家又話將來香港留學生?

其他國藉排EOI嘅屌死全香港人都似
人地硬生生搏老命拎5分5分咁上
你訓係度5年入藉？
唔好有幻想啦

如果係專業移民 係唔係姐係都係用返依家計分既方法

你點解搞亂晒d嘢

本身tss 同graduate visa就可以變5 年

未來去讀書嘅人讀完就graduate visa 5年

上面嘅嘢得tss係employer sponsored喎

唔關事 依家個485 無pathway to PR 年中大把人有野做有工返 唔係澳洲所所需技術項目 僱主擔保(呢個90%無咩可能)
重點係 你本身門檻太高 你比多年都係無用

咁可能有D人轉科讀拎PR 咁本身無多五年都做到
咁你要多5年做咩先? 你多D工作經驗 人地會擔保你? 你幾高分唔係澳洲洲政府所需要人才都一樣

另外就算你夠資格 有條件啦 你夠唔夠分先 依家閒閒地申請PR at least 95
基本超人黎 拎到95 去任何國家都待啦 而你要同班人搶 機會大唔大先

澳洲現有visa extend 5 years
將來working or study visa become 5 years

專材可以係廚師 / 按摩師
有 friend 以前就幫人搞移民
首先幫你搵工搞working visa, 做滿幾年就可以申請移民入藉

literally...係俾5年你符合條件搵到工同埋達到個門檻
而呢5年可以留低做咩都得咁

不過都係嚴過喺UK

最少95囉 無9字頭唔好諗

係真嘅，仲要有95都未必得，因為有好多人同你同分

澳洲呢個visa點睇都係救人用，藍絲洗乜佢哋救
如果開放畀藍絲即係睇錢同技術份上，咁樣對黃絲唔會有着數架喎，多個競爭對手

老實講 唔多睇好 邊有咁益香港人

睇番條片, 官員講吸引資金投資同叫D公司搬番澳洲個樣幾開心

有幾樣可以做, 操英文
搵自己長處, 有料就去讀相關學位然後去做

台灣呢招真係好有政治觸覺
呢樣野777完全比唔上

偏遠地方有分加, 你話呢
不過佢冇列到Perth入去
反而Adelaide就係

482 tss點會無pathway
186 trt stream咪有

本身要mltssl 先可以轉
而家唔知佢有咩新改動cater

你連人地咩occupation都唔知唔好亂答fake人

P.s. 482 同186 都係employer sponsored
要搵到公司做sponsor

EOI上年轉咗制
當地經驗已經冇太大作用
同埋早幾年70有Offer
今年講緊95先穩陣
變得太急

或者報串

如果有澳洲港人發現
大可以篤灰, 然後好似黃向墨咁送返去大灣區

如果讀埋晒啲多大陸人嘅科又成日群返啲香港人大陸人，咁英文真係好極有限

佢係救「香港藉居民」
唔係救黃絲
如果要特別驗屍咁驗藍絲出嚟
好肯定全部人都唔洗走
因為一定會搞到同難民簽一樣一單case都要搞成年

我英國最尾一年9成都係蝗
但好在有個固定圈子係東歐/英國人
所以果陣英文水平都叫keep得

人地講咗current and future students都係
萬幾個係現有統計嚟

我講緊係佢d future temp visa applicant wor
即係本身個人係香港 畢左業好耐 冇拎過咩澳洲現有既temp visa
lee班人就算將來拎temp visa都要employer sponsor先得

變相係一個loop
我諗大部分澳洲公司都唔會sponsor一個temp visa holder

好多人就係因為冇澳洲PR
係澳洲搵唔到工

咪就係 香港人有咩咁把炮
你估英國咩 人地根本無責任咁做

佢唔講呢d淨係講救香港人
段新聞剪出嚟一定俾人屌撚死

冇記錯睇新聞之前有個愛爾蘭人想移民澳洲
點知比澳洲當局拒絕
話佢唔識英文

早年70分係未有單身人士加10分嘅措施，而家計埋應該有80分

咁快就轉咗制 ?
上年612後佢仲問我香港咁亂, 有無識人想去澳洲

救藍絲輸入匪業諜咩？
唔洗驗佢係唔係黃，而係只要驗到係藍就唔批

即係而傢就算個skill入左occupation list都係要有人請左先得？

當然 要過skill assessment

其實分別同以家唔大如果你個科唔係long term shortage 俾你留多5年 10年都無用 灰

我get到個意思係
我都想唔係
本身係澳洲做野既入門條件就係要有PR/citizen
你拎其他visa 澳洲人都唔會請你

利申 考完ielts就會drop eoi排189/190

去啦去啦去到先算啦

年薪高於15萬3,600元？

咁低？？

AUD wor
仲要澳洲人工pre同after tax都係低過香港
如果咁都覺得低
證明你係有料之人

歡迎PR五毛全面進場

482有兩種，
長嘅4年簽當中滿足到工作經驗或條件可轉186，
短嘅2年簽冇pathway但可以續一次短簽或者申請長簽，視乎工作職位等，但首先要搵到僱主擔保。

利申，現居澳洲482長簽

擺明曲線引人推po啦

我唔知最終答案係咩，同意佢可能有心留一線，但留意下new Zealand citizen 轉澳洲pr，佢都係用pathway to permanent residence ()

一句講晒 無撚用

人情同真心幫有咩分別？
Dependents 大部份visa 都包，人道理由

算係噤，唔洗一定要去 regional

老實講，如果移民去一個英語國家，但係自己又冇心去學好英文同當地人溝通，融入人哋嘅生活，咁移民係冇意思

考個 all 8 ccl 加做 3 年野有幾難

不如問下點解人地無 5 年 visa 都有 100 分

7news 好撚多人屌

大把人未搞清楚澳洲移民玩計分制，就以為買張機票就去得打份工住5年搞掂5年過去了，買回程機票當去左程旅行，返黎俾HR問，做過D咩，答唔出因為Local工無人請。分分鐘5年VIsA等於WH續多4年，最多唔需要去農場搞二簽

啱啱grad但係返咗香港係咪都冇機

咁即係只係延長左個visa,搵唔到人請都係冇用

你依個問題同問 點解香港咁多人買到樓 你買唔到係一樣

NZ 人都要達到$53900

真係俾你激死
藍絲同間碟差幾多級
藍都有深淺啦大佬
你要澳洲人再花幾多錢去制定個標準
搞個藍絲計分榜
夠幾多分就係一個合格嘅藍絲

5年你證明到交足稅，留得

搵唔到食就清袋返香港，高招，咁叫同行

呢d 勞工，我都想要

正常 得英國叫有政治義務幫

咁似後生仔媾阿婆，我鍾意你..........d 錢

知唔知醫院工係咪只請PR
唔會擔保international?

依家係咩pathway 無人知
不過用”Pathway”字眼PR好似得等NZ 189 visa
條件係住五年+ 平均年收入AUD 53900
唔駛鬥高分

當然依家仲係估估下，不過最似樣係咁

又做蠢老鼠？

喺大城市53900係ok哪，regional就好難達到

Within 6個月好似可以申請485

冇錯 佢暫時都未講 其實不耐都可以apply pr架 係計分咋嘛

宜家regional不嬲都有咁嘅路比你行，但個問題係你係regional根本好微機會搵到呢個收入

應該係5年就189 visa 無地區限制
3年就 Regional

53900 打散工都有啦

我會咁睇，佢呢個extension 係for啲境內嘅香港人，唔係一啲而家仲坐喺香港諗緊去邊度落腳嘅人

後者當然覺得無分別，一個482先3年使乜貪你俾5年，但個分別係而家onshore嘅TR可以比原本簽證完嘅時間遲5年先走

5年可以發生好多野，有啲人原本可能今年年尾visa就到期要走仲頻撲緊點搞，有啲人可能原本儲唔夠工作時數過唔到skill assessment，有啲人可能未考到英文一考到就可以轉PR，有啲人靠onshore工作經驗加分就可以做190等等等等

以上全部都係身邊朋友嘅真實情況，大部分朋友都覺得有幫助

你去試下就知咩料

稅前年收入呢個數，唔高架喇
響悉尼租好少少嘅區都唔平架

專才計劃

支拿都無問過香港人意見架

澳洲冇住夠5年可以拎PR呢樣野

你有無諗過
如果你哂錢讀2年書/3年書，5年後skill list改撚左
你係無機會再extend返轉頭

錢，你比左
時間，你用哂
PR，你唔夠分拎(EOI本身已經搶崩頭，個分天咁高)

咁5年後你會點?
申請失敗，錢又無埋，澳洲踢你返香港

咁又咪係人道問題囉……

定係佢地一早打算5年後香港好安全，不存在人道問題，所以你哂左5年時間，你可以返香港?

我睇台仔BLOG話60分就可以申永居?

大把窮撚印度仔打工 support 自己考 all 8 搵工攞到 PR

第幾頁？

未試過
一黎WHV 就長工
有生意仔請番香港留學生都係俾呢個數

利申：citizen

山旯旮可能會請 local grad temp visa

佢FB 我費事俾人屌宣傳 自己搵

如果跟返依家標準俾多5年你根本就冇用
個分高到仆街
賺完5年生活費就踢返你走

飲食業
由白紙一張做起，做到而家經理級，
但呢條路絕對有血有汗，
最緊要係大家要將自己最好嘅一面表面出嚟，
世界上冇免費午餐，而且要接受當地文化，
香港你哋認為低賤嘅工種，
係外國工作唔會，因為職業冇分貴賤，
我哋係會尊重每一個人嘅職業

我知呀，大城市53900唔算難

幾多年前

自己睇下

果啲小粉蛆同藍絲有咩分別？一係匪諜
澳洲篩走藍絲對黃就少咁個競爭對手，唔通七百萬人減左bno三百萬人，澳洲中門大開歡迎晒咩？
你諗下點會無quota，有quota既時候就實有政治審查

澳洲唔同英國啦，英國係有義務係呢個時候grant無條件五年pr畀香港三百幾萬英國國民，澳洲唔見得有義務

65係入場要求，熱門科至少要95

5 年經驗加 all8 夠你爆分

個人睇法，佢應該係將香港人嘅485變做好似489/491咁，滿足某啲條件就直接pr，即係skip咗計分嗰部分

5 年之後呢個分可能就不值一提

冇PR連工都搵唔到
點5年經驗

巴打做邊行？
做Aviation慘過閪 人工低難搵工
諗緊讀返個master轉行等

唔會圍威喂囉 Melbourne Sydney呢d大城市香港留學生咁多都唔會小圈子到 Adelaide咁細就有機會

唔一定只請pr，我有識人本身香港做護士，
WHV嚟澳洲搵到工之後再去補讀返個澳洲學位，醫療方面人才係澳洲同樣比較缺乏嘅一種

傻啦，依家個分已經無得再高

無人叫你讀aviation

見唔止一個香港人係澳洲讀書但份人閪搞到冇香港人show佢唯有痴大陸仔玩

澳洲係想用香港人取代中國係澳洲留學生條數
又想要香港人材
但係單講門檻搞到咁麻煩，澳洲又唔係商機大
8成人都寧願去英國

睇下英國出哂大絕，50萬英磅以下既樓免稅

澳洲要人去建設，要人口，但係set到咁無確定性，失敗後果太高代價
最後人數唔會多

再讀過未有囉

香港 - IT狗
呢度 - 軟件工程師 + 幾盤生意仔

想知working holiday 有冇得 extend

如果53900都得，大把香港人願意自己出糧俾自己，18200有免稅額，好過假結婚10雞

無 !

假結婚十雞 應該好多人肯俾既

佢主要target都係onshore嘅香港人，但如果所謂嘅pathway係189，咁有幾多人會最後留低都成問題

可能要轉學生簽，所以我想知佢要咩course先可以攞呢個extended Visa

全部都係幫藍絲同港豬
前線手足諗加拿大啦

10雞 Aud，呢個價好多年前

er.. i go to school by bus

其實detail出哂未？

如果個5年temp visa唔駛regional 唔駛employer sponsored就好

未

澳洲收生分數比較低
自然有一堆英文差嘅人去讀

如果讀完4 年都仲係麻麻的話
只可以話個個人真係唔掂

識人本身中學考尾20-30 名
高中過去讀，群鬼仔玩
而家啲英文好過大部分香港大學生

都係睇人努唔努力姐

利申： 香港Ugrad

5年後點冇人知，喺佢立場，當set定個位走盞都冇錯

英國叫五眼盟友幫手收港人
點知個個衝出嚟搶哂有錢同有技術嘅嗰班
留返成堆廢老廢中俾英國

請唔請人full stack it狗

嗰5年係畢業後開始計

Aggar

大把人無 PR 都搵到

例如?

其實係 難聽啲講句大部份嗰個圈子讀書嘅人都唔叻 讀嘅都唔係啲咩好大學 利申:Melbourne讀緊

睇咩科姐

讀商果班不嬲柒開

其實我有一個計劃係請番手足
本來有足夠生意sponsor 幾個手足
一個CCP virus 收左我皮

我同我 partner

5年定7年都關係不大
如果計EOI，
唔夠分
錯職業
呢個問題已經殺死你

冇活力

呢個巴打就make sense 喇

如果所謂pathway to pr都係叫你去排 independent 189 190 491 根本就所有visa都會有得排

你好難分到邊D真係幫過手

勁
以我所知 99%人都係冇PR/citizen所以搵唔到工

有bno 咪去英國
俾人拉過/前線/fa 去美國
18-23 去加拿大
23-35 無bno加拿大

唔想去上面嗰d又唔想留喺香港
咪拎d錢嚟讀兩年書搏一舖

如果5年後跟上面巴打講嗰個189 nz pathway嘅話
其實唔難

出埋detail 先講吧
乜detail 都未有點賣大包

189 有條stream 係nz residents 專用
無限地方
就係呢條隊自從17年開始打劫晒d 189quota先推到d分咁高

佢大可以開條189 hk stream 用返同一條件

同埋人地都講咗regional students係 express pathway 3 years

regional 個491要skill assessment喎

nz stream唔洗架喎，差好遠

我理解到你想講乜，但現實層面係好難做到一個mechanism分黃藍，除非用某幾項罪行嘅被捕證明文件、或其他方式先可以分到
我想聽下大家意見

Nz 係一個因素，大陸人係咁刷出PTE高分又係另一個因素，仲有假配偶

唔知讀書有冇話讀邊啲呢要University定係普通College都得呢，定係會好似加拿大咁讀一年嘅Diploma都會有方法移民呢。

PTE 根本係可以背 淘寶已經出曬機刷

政府會透過優才計劃（Global Talent）和商業創新及投資計劃（Business Innovation and Investment），吸納香港最有前途的人士。這兩項計劃均有永久居留權。

咁同連登仔有咩關係

PTE真係咁"易"?
ielts 4個8簡直mission impossible

189 nz stream嗰種有幾難

ielts 定pte 易啲
writing 8 真係mission impossible

其實真係唔勁，好多人無都搵到

又係計分問題 討論黎都曬氣
如果用番EOI pathway PM 講pathway黎托柒

佢開頭speech 已經emphasis 左 policy change is helping HongKong people to start a new life and settle new home.

留意下speech d用語plz

有些媒體有說內政部這樣做，是為了減少移民配額給亞洲人，然後把配額給紐西蘭人。整體技術移民因為紐西蘭人的189專案，導致技術移民受邀分數變高。其實我覺得這不完全正確，紐西蘭的總人口為470多萬人，比大雪梨區的人口還要少，我們看一下移民部開出來的條件，其實也是很嚴格的。就年收入來說，要連續5年都有至少AUD$53,900的收入也不是這樣容易。而且大部分紐西蘭人來澳洲澳洲生活的主要原因，無非是為了工作。就算他們不申請PR，也可以持有SVC444在澳洲無限期的居住跟工作，所以把189分數飆高的原因歸咎給KIWI我是覺得不太妥當!

做邊行同咩state?
同我知既有出入
因為我身邊識d人都搵唔工(冇人肯sponsor) 要番香港

去到當地5年試玩期都唔比人篤，唔露出藍絲，小粉紅尾巴。
1）佢好運
2）香港人抵輸

如果唔係nz 打劫晒d quota走
就唔洗鬥高分 加積咗d高分喺到

你睇返呢兩三年排俾non nz stream個數同16 年或以前個數少咗幾多

Quota少咗係 primary cause
要爭排前就全世界鬥快搏全8 就係secondary cause

讀到第三年
Sorry
你個科唔再係需要職業啦
一係再課金讀多個degree/master
一係留夠五年再走
Take your time

所以我咪話nz stream只係其中一個因素

依家如果再開多個hk stream，大陸人一定屌晒鬼，不過其實都冇辦法

大陸人屌鬼 wfc

Pte 只要過到listening嗰關就okay
你listening 達到ielts 11-12 分嘅級數 就可以pte 79分
到時其餘應該穩過79
好多人都係90 79 90 90

唔係班含家產 我地洗逃難咁走

咁邊忽易
同埋我考ielts其中一個原因就係 ielts有經多online course/materials可以讀
但PTE好似好niche

好多人無grounds咁放淡風
懷疑當中有agent 嬲嬲俾scomo打爛飯碗

有冇人開左tg group?

有無巴打可以解答下我

- 而家485簽證係澳洲Regional住同係Regional做緊野，遲下會申請491
- 上網計過分應該起碼95分（專業人士、IELTS全7）

呢個所謂簽證延長5年對我黎講有咩幫助？

見以前melb讀書識既大陸仔 超嬲咁share 7news係度屌
不過禁入去的確好多澳洲人都 屌又放更多移民

如果比5年 又容易PR 好似真係too good to be true

我身邊都係financials sector

如果有個scheme係可以係sydney做野
我即刻搵headhunt係syd搵工

7news一向都係5毛、左膠集中地

不過點屌都好，政策就已經訂好咗

我想問下ielts academic 要7.5作文 可以睇咩溫

呢d 科不嬲

左膠唔係先應該支持移民?
見好多係度講:how about south africa farmers
老老柒柒 我都覺得澳洲主流民意似唔支持多

基本上無，但如果你唔好彩簽證到期你唔想搞491想直接得190或者189，呢5年或者好有用。

如果只要符合條件就可以直接轉永居其實已經好好
依家就算夠分都冇用 仲要同人鬥高分 要排隊

睇數據就知開咗nz stream後排少咗好多
佢每輪排少咗咁多
就搞到d高分人不斷積聚
夾硬推高晒d分

Between 1 July 2017 and 30 September 2018:

12,817 applications were submitted
5,627 visas were granted (44%)
606 visas were refused (5%)
Of the 5,627 visas granted, 2,584 were to primary applicants and 3,043 were secondary applicants. At 30 September 2018 there were 6,584 (51%) applications pending.

Fy16-17未減quota同埋仲係有就派嘅時候都係得21000 左右
17-18 已經減到18000 左右
Kiwi已經佔咗1/3
18-19 佔更加多

好多時stat都解釋到好多現象

唔係我認為我認為就一定啱

其實係點都唔公平㗎啦，呢個世界就係咁，有邊個想收咁多難民，仲要養埋佢哋

假設真係行nz stream個方法，對澳洲政府又可以收多啲税，又唔洗俾福利，根本係雙贏

最鍾意佢地屌鬼

益乜撚野 點解要益支那垃圾人？
明明抗爭既係香港人 爭取左policy返黎
支那垃圾五毛狗又想痴過黎攞著數？

咩叫ielts 11-12 分

我listening reading 都拎過band 9, 係writing 6.5

我嗰時陪fd考
就咁睇一次佢官方channel 再做咗少少例題就差d全79
就係差listening

其實唔難

Ielts係deductive marking
有錯就逐分逐分扣
好睇臨場

肯操Pte一定穩定好多

你95 分點解唔直接 189 190
熱門職業？

問題係PTE冇咩source
IELTS勁多雞精班教你點考 又幫你分析晒d題型 每樣野要點答etc
利申 我為左考高分 唔係學英文

其實人地同香港無親其實唔一定要支持

內閣同在野黨support

過咗就靜靜雞算

如果唔係搞爛埋條pathway就麻煩

反而我想問

澳洲同英國
都係俾香港人長年期過去
但未有正式名份

咁呢段時間
實際仲係中國藉
只要支那喺當地駛橫手
好似大波驊俾人夾波返北京咁
其實都係叫天不應

即係個難度係難過ielts 9 幾級咁

冇得避
桂民海一樣係外國俾人夾走

佢唔俾你出境你都冇符，特別係你揸特護

就算澳洲俾TR PR都好
張visa都係痴落本特衰護照
係外國有咩事 你都只可以去支那領事館
仲有 你續passport Pr果d都要求佢

官方有個男人教
Youtube有一堆佢簡單講點考同點練
另外有個佢嘅網俾錢join有片睇有分析同有mock同exercise
跟住搵部 唔再用嘅電話洗咗佢再加太空卡裝wechat 裝經機app 同join d 強國人pte group / channel

就係咁覺得 多人反對唔知會點,影響2022大選之類就縮

難個位係邊？
講得快？題目難？定點

搵政府工就100%冇姐，仲有好多工請非pr ctz，
大家對澳洲有好多誤解，我同我partner未有身份但都有正當工作，努力爭取到僱主擔保同經理級職位，收入唔比本地人少甚至多過，最緊要唔好睇死自己，而且唔好去介意做咩職業，澳洲係藍領搵錢多過白領好多，同香港模式好唔同，真係要離開香港，首先要接受同適應當地文化，唔好攞舊有香港個套帶出去

快d靜落嚟就無人記得

個人認為本身呢個係5eyes/ us 俾落嚟嘅任務
Coalitions先提
如果唔係舊年labor 提嘅時候已經搞

執政同在野都撐
就唔會影響選舉

總之都係低調

你見咁多三毛/強國人喺fb page不斷引人屌就知咩料

依家唔會有貼label喎

當然就算你揸bno都可以唔俾你走

我本特護下年到期，打算用bno去同移民局update返資料

試下就知
考法好唔同
有d係要summarize一段speech
有d係好快讀一句嘢要你重複

考起好多人

我本行係做finance果邊
如果去到唔係做番eoi果份occupation
變相做多幾年都唔會有分加
但finance lee d得本特衰護照 要有人請真係好難

你Google睇下PTE知乎啦 考依D試 中國人好PRO
佢地刷慣刷熟

仲有廣州小粉紅

Hi 係你阿 Mon Po 狗 屌你老母

冇physical貼紙姐
但pr都係跟passport架ma

因為感覺189好似好難申請 同埋反正本身已經Regional住同做野 EOI 可以加多啲分？

獸醫係咪熱門職業？

有時都見到啲廣州人扮香港人

Liang—>Leung

Zhang—> Cheung

Li—>Lee

有得揀 唔想要支那source

4 月派得幾十個
D熱門職業都係95 分

你95 分佢一開就入應該秒邀直接變pr喎

我淨係睇呢個channel 已經幾乎全79

利申ce al 英文 d/ c

如果BNO還好
拎廁所板，走咗，而本嘢又喺未來六年內到期嘅
咁到時成個春袋俾人揸住

介唔介意講下幾歲？有機會有冇考慮轉行？
如果一定要做返本行，係比較難，
我當時係選擇轉行，而家三十出頭，
又或者咁講，
假設澳洲比香港人5年係偏遠地區工作攞pr，
但偏遠地區多數係工廠農務業，你肯唔肯做？
收入同本地人一樣，工時亦唔長，只係工種你能唔能夠接受？
呢個就係我想帶出嘅訊息，如果想離開，先問下自己到底有幾想走？係咪可以接受到新地方重新開始嘅一切轉變？

我用政府個網計 491先有95分 189 190 既話無咁高分

咁pr滿足夠居住條件就可以考citizen㗎嘛
移得民就會想攞citizen，到時一攞到即刻取消中國藉

呢個真

189咪減返州擔嗰15分，即係80

但獸醫應該冇咁多競爭者，只係呢幾個月派俾nursing多啫

7NEWS 果D好多 五毛扮鬼佬搞分化
睇佢地FB 係冇相冇其他野 得張大頭同 英文名

又或者你lodge一個189eoi, 一個491eoi

所以我每次見到啲假ac會report，雖然唔知有冇用

太多蝗

去到同樣條件你就大概明點解

睇職業，非熱門科65已经穩

姐係要老人家唔要後生仔？唔會掛

主要面對兩個問題
唔熱門隨時被剔除出名單唔奇
個skill assessment 要加埋年資
而冷門科工作崗位量比熱門科更少

攬炒眾籌：

超過175萬美金 (USD)
視乎超額完成數目及政治形勢，將會預留俾多元化光復計劃 （e.g. 成立各地香港人/文化辦事處、支援民間議會等）以及 更長期國際遊說、文宣等各種行動**

金色字先係真正目標，救港要比登報更進一步。目前仲爭至少50萬美金，大家叫多2萬人平均捐200港幣就可以！！！

攬炒巴係外國被中共搵打手襲擊
冒生命危險為香港出力
加埋G20登報等等等等既功蹟
一定唔係人血饅頭

樓主幫幫手pin

首先依加呢個方法同原本冇分別既話
咁有乜用
同埋依加唔係應該5眼接收"難民"定接收移民先
如果個scheme唔係9成9成功既話
即係有好大機會番番黎香港
你估如果64民運班人番中國會點

咪係,
根本人地想將難民放另外一氣隊
上面班人ON99拉埋一齊講

咁如果香港人同其他國藉一樣既話
咁個計劃要黎做乜?

你精鬼佬唔笨
佢都知係香港有真正危險嘅人好少
其他人都係想坐順風南移民

*順風車

互相利用姐
唔好諗咁多

我自己醫療科，非熱門高需求

博唔到

幾個月前visa到左期

比多啲機會你拎分大機會啲申請嘛

醫療都幾熱門

之前係澳洲食野識左個越南佬老闆
傾落佢都係當年難民身份黎澳洲
之後讀書定居拎埋PASSPORT

有得走點都走左先,難民身份過到去實唔會踼你返香港先
點都都有方法做公民

5 年 onshore visa, 分數差好遠

而家仲慘過難民 去到搵到正職工話你叻， 唔係講緊黑工

用黎擋支那入侵，好事黎

同當初BNO一樣
係都要問到篤搞死自己條後路
正一ching chong賤種嚟

我都係醫療非熱門科
唔係MLTSSS? 係咪short term shortage only

sorry 太多visa type 太亂想仲手問下
啲人話計分係for 邊個visa
我見我個科可以行190
係咪可以482 再轉190
有state sponsor 就得

身都大把大陸人係個邊啦

人工有幾低 係香港讀完HD 諗住trans過去讀，讀2年就搞掂，但轉科要讀3年同埋唔知轉咩好

宜家佢就係唔俾難民身份你
話覺得自己危險嘅人可以去申請866
完全斷咗你5年後用難民身份留低嘅可能性

不要說了

諗住讀完可以考airline點知又有武肺收左皮 連491都無左

早知聽屋企人講讀精算

睇定D先啦
唔信5眼唔做野

之前in過rex嘅Airport Administration Officer 32k

Grade 3 instructor就25-27蚊一個鐘少過做maccies
轉到全職就40-42k

skilled work得返aircraft engineer其他
除非好有愛真係唔建議做航空

利申: 敗走左返香港

做左了 咪就係而家咁樣 交左功課就完啦

Aviation 係咪好難搵工 同埋係咪冇咩僱主會擔保（唔計依家非常時期）
聽講instructor通常一開始都係涯，巴打頂唔順太少人工？
點樣可以轉到去讀engineer

返左香港諗住點？ sor 太多問題，因為我依家真係企左係十字路口 同埋我窮撚冇錢讀flight

越南班友咪又係咁返去

lm

永居權係咪唔同澳州公民身份？

同越南比?

唔同

189, 190, 491
呢3個最基本

澳洲人工、工時、福利、樓價都屌打香港

咁即係再鋪路俾你做公民，明白了，好漫長

但唔係你既澳洲 你唔夠分移民呀傻仔 比你住5年住10年你都一樣唔夠分。 個收分要求只會越黎越高 每年排隊既人都多過批既好多 條隊越積越長 收分越收越高

有pr 拎護照係小事 你已經可以搵工

重點係pr你唔會拎到

其實是否所有類型的學生簽証也有5年居留權。即是說不論申請讀一年的文憑課程，三年的學位課程或兩年的碩士課程也可以有5年居留權。

DETAILS都未有唔好9UP啦
5毛

如果要講係難民， 點解唔可以用越南比？
搞清楚， 唔係一定要收你， 唔好咁老定先得架大佬， 都未講後續係點就講到人地一定要收你唔係唔人道咁

越南同中共比?

我係澳洲住左7年，女朋友係澳洲citizen，係澳洲基本上有手有腳就有人請，有下一代既一定要走，citizen 讀大學係有錢收，學費都賺兩球

越共同中共唔可以比？
你覺得冇問題咪咩都唔好理搭定心水等5年， 我祝你成功留到

下 我幾時有話乜都唔理
如果根依加澳洲情況都有5成人係移民失敗要番去原本居住地
唔通佢地又乜都冇做?

citizen係重點， 你拎黎同學生比
係咁易唔會年年咁多人返去啦， accounting班友屌到你飛起

咁你係點樣拎澳洲pr?靠女朋友？
有手有腳有人請 但
1.唔會係僱主肯擔保
2.冇pr搵到既根本上都係低技術 唔會對你移民有幫助

今時今日澳洲移民個分講緊幾高 仲係7年前個分？

搞清楚， Extend左既係485visa, 唔係500 visa, 而485 visa得一個(好似係

睇你做邊行啦
我果行人工福利 都係香港高
當然香港係做到爆肝又大壓力
樓價方面 syd拍得住香港咁貴
d新apartment size已經進化到4~500呎

諗緊去唔去澳洲試下移民 去過2次覺得係嗰到好舒服
但自己錢唔多 讀書唔好 英文唔好 係咪只有做農場？
有親戚住澳洲 唔擔心住問題 3年去完可以簽咩 冇技術冇手藝係咪就一事無成

如果澳洲肯出一個visa係可以係syd做野唔駛公司擔保
我都即刻lur飯應 去澳洲搵工
而家visa都冇 cv直入垃圾桶

同埋無咩分可言 係咪唔洗諗了 除非係嗰到嫁人

你講到唔係9成9成功就冇用，
依家就係話你聽，肯放長比你算係咁
冇可能你話留就留， 亦都冇可能放到咁輕鬆比你， 一黎移緊民班友屌到你飛起， 二黎收一班冗員係冇幫助， 唔好咁老定人地一定會整到好易比你

冇咩分可言， 讀書又唔好英文又唔好， 好難幫你喎姐姐

tr時已經要座底全6, pr冇全7唔洗諗咁制

冇人叫你去syd/mel city, 其它suburb 好平, big4 ibank 5點收工真係澳洲獨有，藍領仲高人工，好少工種係香港差過澳洲

你搞錯左，唔係你冇visa所以冇工請，係你冇永居所以冇工請。
係澳洲讀完書係可以申請temporary visa 兩年搵工做， 十個有9個都搵唔到係現實

而家唔知
不過暫時睇得你一個達唔到要求
其他連登巴絲
人均ielts 全8
讀skill list入面喲學科
唔洗靠pr搵到相關工

呢到個個都話搵到工

1。我個fd做personal trainer 都有人擔保
2。你做銀行，金融，Tech，engine 都大把人請，洗鬼PR

澳洲移民偏遠地區easy啦

真心想知 得本特衰護照
點先可以係Sydney搵到工
而唔係cv直入垃圾桶
個個都講到咁易

利申 做finance野

graduate visa另計 因為同我冇關
好似我lee d已經做左幾年野果d temp visa一定要employer sponsor
鬼得閒擔保我咩

我親人3年前同你一樣靠女人拎左pr。我唔知你邊度黎資料銀行 金融好易請

我親眼睇佢係香港5年經驗 考哂Cpaa cfa, 係澳洲一樣失業

平行世界就有 金融易
一係去做亞洲人firm 年薪最低工資4萬幾人工
grad有多幾年時間 未搵到正職前做uber加通宵工燃燒生命等運到

呢到成堆專科撚又話你聽咩

大把喎真係，你識中英文識asic 有cpaa cfa細firm爭住請啦

所以如果黎用working hoilday心態黎諗移民 係咪可以唔洗諗

ibank先成日用working visa 請到人

係呢邊working holiday過5年, 半工讀係咪都叫有d機會??

如果想去讀書，OT同護士邊個好啲
Agent 叫我考慮社工，我覺得嘥氣，唔係當地人撚請你咩

OT

護士

屌咁撚低人工
D航空公司食撚咗屎？
擺到明睇住人地想繼續考機師嚟食

推 理念係唔會死 後繼一定會有人 光復香港 時代革命

OT, 利申OT student

絲打邊個省啲師兄姐搵工易嗎

我有丁,vic, 搵工應該唔難，會

加拿大同澳洲都開放簽證優待比香港人
幾時到英國jj

文科嘅話捱過第一年之後應該會好啲

即係單純吸錢囉
一睇都知

英國收bno合資格成3百萬人，唔會再收啦，反而可能歐盟會出手都唔定既

結論就係純粹救班有家境嘅離地港豬

歐盟呢排有冇點出聲？
唔係不嬲左膠多咩

有家境係外國讀書 = 離地港豬
攬炒巴其實好偉大， 日日對住呢d言論真心唔係人人頂得順

我覺得加拿大個plan都唔會係無條件批居留簽證
始終加澳係冇義務收香港人，因為根本唔關佢地事
但BNO真係英國留落黎既歷史問題，佢有責任處理

屋企有錢留學就等於港豬唔愛國
睇到呢啲真心淡
搞到好似有錢就係罪咁

之前有講過，不過歐盟英文國家得番愛爾蘭同馬爾他

其實走到我唔介意去其他比香港好嘅國家
唔一定英國 但喺嗰邊都讀咗好多年
雖然而家都有畢業後留低2年嘅簽證可以申請
但門檻都唔低 真係好怕畢業之後又要返翻港共嘅地獄
真係好希望可以優待埋冇bno嘅留學生
利申唔係00後

叙利亞佢都接一堆， 個班其實都溝通唔到
睇香港人肯唔肯學姐

會計

但應該冇澳州咁嚴格？

agricultural science
少人讀
等人用

會計煲到差唔多滿分先有invitation wor

呢到啲人話多咗個5年就夠佢地加夠分
實際操作我唔知
要問佢地

無用的
自己攞牌開間會計行仔幫人報稅把啦, 不過除開人工隨時低過一個 worker

個個香港人等5年，5年後個分推到上天

無人知,
不過澳洲其實家下個方案望落唔算太嚴,
無理解錯嘅一係就要你本身係skilled worker, 一係就課金讀書,
咁就有最少五年

連登仔成日話香港人有錢又聰明,
咁人哋咪開個剩係收有啲錢/ 聰明嗰班

文科底,係咪有錢就收我讀agricultural sci

可以課金讀書又唔算太閪wor 主要係pr 條件未知

但呢班本身都讀緊/已經apply緊
所以其實唔多人受惠

初選結果已經出左!!!

澳洲:我地會提供途徑比香港人
連登仔:屌唔直接比PR我 垃圾國家！

好心啦連登仔
人哋唔係老奉幫你㗎
肯出聲肯出手仲想點呀
Extend咗五年時間比你，都搵唔到辦法留低就係你問題啦
如果無信心留得低嘅就乖乖哋去英國
無BNO嘅就等加拿大美國

人地真係開條路仔收人, 又話做乜唔整平D 闊D 比佢

個人猜測，我估呢5年內要搵到工，5年期完結時先比PR

一般都 social work

如果係咁 就已經好好

所以我先話係唔係連未來(ie.下年報ug嗰班)都包埋
我見有新聞咁講

好心你啦
唔知實際操作難度就唔好亂講咩 「搵方法留低」啦
方法咪就無技術移民囉
宜家個分高到癲
5年時間最好結果都係加年資個part嘅分
對啲岩岩meet到65嘅人幫到啲咩
唔識就收埋把口啦

考到 all8 ccl 就應該夠

咁但係老實講， 係優惠左既， 少少咁多都算係既
雖然對大部分人冇咩用

試過有一兩輪100分呀

5年啲PY, CCL, PTE全部過晒期

有冇人會揀讀Archi

all 8唔係咁易
5年就為左個all 8, 最後都冇既其實會幾痛苦

WFH OT 死你

呢科對應邊份skilled occupation 先

人哋移民制度就係計分
仲有全世界得香港人移民澳洲？
你唔夠人高分就係唔夠人高分㗎啦
使唔使送夠50分比香港人呀

會過期呢樣勁驚
有伴侶個班又係勁驚， 都唔知分唔分手好，分手有分加

做到嘅唔洗靠呢個優惠都好有機會
連登移民澳洲post都開咗幾年
冇咩人關心啲中游分子

一講呢啲就有人拉到去要收啲咩學歷都冇嘅人
明明呢啲計劃應該最大化幫助岩岩pass個分個一大批人

拎個萬中無一嘅例子出嚟講有咩意思唔好將人地嘅功績套係自己身上

唔介意課金讀書，最驚原來最後pr難到上天

要申請189隨時都可以，根本唔需要佢多5年

如果到最後都係要189嘅話，咁我疊埋心水申請491/去英國算

唔係想串你,但上面話你唔識就收聲啦 冇講錯
咁係咪都要計分幫左咩野黎?
多5年搵工係好有幫助,冇錯
但5年之後唔夠分 要返香港同時 冇左隨時最寶貴個5年工作經驗返香港 真係等死

有本事去meet90以上嘅分
本身就唔志在多5年（實際係多3年）
最後幫咗邊個？？
幫穩陣嘅人更加穩陣？

agricultural scientist, 189 on list
但應該無乜可能 UG 一畢業就做到 scientist, 起碼要補個 mphil

啱呀， 攬炒巴萬中無一， 其他人全部都係離地，啱架啦你唔離地你做左好多野， 咁去美國去加拿大嘛，佢地冇剩係開比離地撚， 何必執著澳洲

我覺得呢樣同 fresh grad 五萬人工一樣
留唔到/長期搵到工 既唔會想留言咁樣

好似你咁講可能我識人唔夠人中之龍
唔用投資移民 只係憑搵工拎到PR留到係澳洲 真係10個都唔知有冇3個

其實你話個分高到癲都局限喺想搞189但未夠分嗰班人，而且189都唔會係呢班人嘅唯一選擇，但仲有其他人拎住其他visa有受惠

我好擔心有人太衝動
見證過唔少人無奈離開澳洲
係和平時期還好，都話返香港再出發
香港幾年後唔知點
衰咗返嚟真係慘到一個點

講事實 條友又接受唔到
事實而加PR個分高到仆街 根本大部人拎唔到

不如你上網睇下咩要求先出黎討論啦
你夠分有本事 基本你世界各地你去邊到都得架啦
澳洲出名數一數二難

試下換個角度唔好當澳洲係走難途徑
當係現有移民政策有個好少少的安排
再考慮下過唔過澳洲會好d

不過偏遠地區啲額外分唔係得香港有
多其他國家嘅人3年搵工係優惠但真心有限
因為冇記錯3-5年年資都係加10分
有機會冇咗呢個唯一優勢

咁諗可能係最好
但係而家好多人唔心動
反而係咁俾人罵走難唔好怕失敗
怕佢地中伏

想問下如果去澳洲讀醫療科嘅話畢咗業可以技術移民or申請pr嘅機會大唔係諗緊去讀undergrad physio

咪就係 唔通90分 比多五年時間破百咩

physio唔驚啦
不過識唔少人狂fail

認真人地印度仔一邊返10 個鐘工, 一邊溫英文, 不停考不停考, 考到有為止......

好難？有冇邊科醫療科係好大機會移到民又冇咁難想知狂fail係點，係咪會逼你退學

其實佢依家有話比香港個個scheme 係留完5年之後都要好似其他subclass 咁要鬥高分先有pr咩？
咩details都未出唔好亂誤導人好喎

先唔好講門檻啦 洗唔洗要求全8先留到

希望各位巴打都盡量溫定操定先
外國搵工 有全8 真係好幫到手
起碼你去到都同人溝通交流唔係小圈子

就算唔夠分
我建議5年入面
每日開tinder
是但搵個肥婆搞掂佢
人地得2年食肥婆
你食足5年
係咪好著數先

有一定難度囉 同埋好似每年先開一次
當你level 1 fail 唔比你讀level 2 但sem 2又唔會開返level 1
所以一炒就基本上defer成年

另外placement 合格都唔簡單 不過外國讀書都係睇你自己
比心機唔好掛住玩 都無咩大不了

利申:耳聞聽朋友講 熟悉朋友可以補充下

女比較易 男就比心機啦

Writing 8好難

唔係想串你
5年你都搞唔撚掂即係你都冇咩心留低
變相有機會第時要用福利養你，你問班 local 會點睇

writing 有得操唔驚啦
speaking 要浸就話姐

我識好多
人地坐言起行
考 ielts 唔得就 ppe
考撚到 superior English 過晒黎
坐這山望那山一事無成

佢地估就當係
上星期有人出 790 visa 我笑到肚痛

巴打 唔係話搵到工 夠收入就留到

我上面都提
你地自己連 list 都唔睇
我識唔少由 working holiday 轉 TR 再 PR 都有，睇下你地有冇心
個個都想做白領既，好老實，過主吧，無工岩你地

如果想係偏遠地區讀個社工master有冇得諗？
唔介意之後留係偏遠地區搵工

讀個下好似唔使去偏遠

PTE or Ielts冇全8諗都唔洗諗 仲要CCL 加埋係移民專業 有工作經驗同埋年紀岩先得 仲要早2年要couple依家又轉左single先有分加月d requirement 年年轉
唔好咁天真諗到拎澳洲pr咁易

係，但我唔係講緊計分嗰啲技術簽證

我有朋友做擔保要有2年經驗，但佢拎住485本身得1年半，仲有半年唔知要點搞，而家就解決左

又有另一個朋友嘅學校俾移民局查，拖左好耐而家讀緊diploma 但連cert3張cert都未出到俾佢，佢本身student visa 到今年完，如果拎唔到cert又係咩都無要番香港，而家佢多左時間追

仲有其他人其他故事，aim 189嗰堆技術人士當然唔稀罕，但有班人唔算高技術，英文能力有限，本身喺香港都無乜前境諗住去澳洲搵下出路，嗰班人真心覺得有幫助

我睇過係偏遠地區讀都有分加喎

去遍遠啦 最穩

但讀社工前景如何
有冇人有經驗分享

可能我唔熟sorry sorry
如果你預備之後係point based 就可能要
但如果有五年 485 visa 正路都已經搵到 sponsor 行另一條隊

呢個真
呢5分錯過左就冇得返轉頭
到時可能救你一命

speaking先最易

Information overload
我見本身佢地係偏遠地區讀書再係偏遠地區搵工
然後可以3年就申請PR？

聽過以前有pharm, 一共讀左8年先畢業
狂fail我都未見過， 但你諗下你個gpa會點

其實唔俾太多希望住。。。因為都未有實情，不過都想講講。。。

澳州啲 visa 好多時五年後會續多五年的。。。。。。正如 PR 五年限期坐唔夠都可以 extend 的

如果呢一刻左度右度 機會錯過就唔等人

我係佢就行 regional sponsor 快撚過 point based PR 啦

好似同一科 fail 兩次 會俾人出信
三次就 gg

temp visa 要搵白領, 英文精英級先得, 除非群埋班中國人做扮白領果D sales
但問題係白領人工低過藍領 香港人點接受到

試水温咁所有科都fail一次下次pass
夠你玩8年

我都識好多日頭返工夜晚狂溫
到最後都冇all 8 7788 8777 之類
語言呢家野唔係努力就得
其實佢地日常生活 同鬼佬冇溝通問題
最後唔同夠高分敗走

你笑佢地唔夠勁我可能反駁唔到
但係唔好覺得達唔到要求就係懶 冇心想留

我諗我應該係睇中偏遠地區僱主擔保
讀社工可行嗎？佢都係係個list上面的
讀完可以留2年搵工 再加依家extend多5年
都有信心搵到工嘅

如果真係去到讀嘅話我會努力讀書嘅
不過想知如果淨係考慮移唔移到民唔理經濟因素嘅話應該揀讀偏遠地區嘅大學定係八大其中幾間嘅physio
因為唔太識技術移民個機制係點，呢幾日先開始諗 覺得好複雜

正常人唔夠分係會千方百計幫自己加分

連登仔唔夠分就屌人地政府唔係幫自己

我講白 d 啦不如

你老 又無錢 又無技術 又搵唔到真愛

仲要唔肯去捱

咁無人想要你 你留喺香港啦

反正支共都不屑害你 你乜都無

Er...你覺得香港多唔多非華裔社工

咁你又唔好咁講， 你係香港都揾唔到好多非華裔姑娘

明白了多謝巴打提點

我自己感覺社工一定要熟local culture否則點做case
不過我唔知有冇專target Asian community 既社工，等澳洲巴絲講

舊登芝麻街公仔頭像?
佢好似n年前已經係澳洲

你唔好拎你啲二元論出嚟笑大人個口啦
大把人肯捱亦都捱過最後敗走收場
由去讀書到做野到最後要返香港講緊最少都5年以上奮鬥同光陰
有技術有做野有俾學費讀大學
最後衰咩呀？係輸俾個高到癲嘅計分鬥獸場啊

報左先算喇 等佢收左我先再考慮之後嘅問題

Lm

如果唔夠人爭都俾 PR 你 咁比你高分嗰 d 人係乜野 ?

A joke ?

世界幾時係公平 ? Breaking news ?

Grow up, mate

英國佬久左我地架
Aussie 同香港乜關係都無 嚴啲係好正常 無人想收啲共匪腥港人

講真有得去，去澳洲好過英國

BNO都未出details
邊啲人話要行番t2或者其他現有visa?
巴打比人帶風向啦

Target Asian community, 其實即係變左每日講普通話服務大陸社區，你諗下係咪你想要既生活

僱主擔保唔易拎，除非人地一早講明肯保你
偏遠地區讀書係有分加，但除非你打後係諗住申請189，咁偏遠讀書加分果part先有用，申請190好似偏著重果個洲要唔要你呢科，僱主擔保就唔洗理個分，佢肯保你就得

申請491偏遠地區無記錯要過65分先有邀請，除非你計過本新要埋偏遠果個分先夠65，否則無需特意去偏遠讀，因為491visa 入面5住夠有3年有應繳稅年薪53900就可以有pr，當然魔鬼在細節，係偏遠區你搵唔搵到呢個數

出去睇下打飛機post,講到香港人好勁架
咁勁唔係唔夠人爭呀

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問兒登垃圾戇尻(狗隻#98386)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

karen凱琳(狗隻#98386)平日經常留言譴責反對派暴徒亂港，但又稱其袓國支那。被騙出遊行兩次後無錢收，更被警察抄牌，錄音招呼樓主母親。

唔係專家，作為以前香港個到澳洲移民嘅前留學生講句

千其千其唔好係大城市讀
最好去NT,Tas讀

推，好重要所以講三次
去偏遠地區
去偏遠地區
去偏遠地區

移民NT group

可唔可以講下

入名校有9用咩
你宜家要移民，唔係返香港搵食
小弟係名都up唔出嘅大學讀master
一grad就移左民

偏遠地區好緊要 科都緊要
為移民就咪撚讀d 濕鳩科

ACT算唔算，其實

我只會suggest NT TAS

點解呢？如果SA呢？

讀咩先

準備讀返個master, cs 或者 computing. 考慮緊anu.

考慮緊讀Social work master

想問巴打讀咩master

Accounting

Alan Tudge - acting immigration minister 喺abc話5年香港人special visa 之後唔會用依家嘅計分制，PR申請只會考慮character security and similar assessment，只要唔會犯security or character assessment 就好大機會批

幾時係abc 講
同埋咩係similar assessment

喺insider 個節目入面講

即係搵情報局起你底囉，連登仔最鍾意講嘅藍絲無得去呀

But Mr Tudge could not guarantee these people would be successful in their application.

"You would still have to apply for it. You still have to pass the character test, the national security test and the like," Mr Tudge said.

……"So it's not automatic. But it's certainly an easier pathway to permanent residency. And of course, once you're a permanent resident, there's then a pathway to citizenship there."

文字上睇易d 但應該唔只咁少requirement吧？

即係會審查藍屍

咁就幾好 人藍就成世留大灣區啦屌你老母

EOI + GSM list + 70marks+ IELTS8888

not really helping us

sbs話係，其實即係整個新簽俾香港人

你有無睇內容

比例上英文係差啲
去到Sydney Melbourne 多華人
現實係歧視都係嚴重，部分土生土長華人都會歧視其他華人，班學生埋唔到堆咪圍威喂
我朋友喺嗰度working holiday,有幾個台灣朋友同d歐洲人，無識到locals

我都識一個朋友讀過，英文正常，未去到好好
做placement 英文唔夠好成日聽唔明（應該係好多slang)，佢話好辛苦，最後無讀

係呢d地方揀咩科讀好
預藍領工作